忘記不快事 渴望覓真愛 楊思琦耐心等待Mr. Right

【明報專訊】2001年參選港姐奪冠入行的楊思琦，雖已年屆40歲，但保留一副童顏，加上美好的身段，仍相當煞食。自2014年決定跳出「娘家」無綫外闖後，思琦不斷尋求突破，繼去年打破乖乖女形象，首推噴血性感寫真，今年更挑戰做歌手。感情仍未有着落的她坦言，正等待Mr. Right的出現。
早前推出單曲《愛的森林》，宣布今年勇闖樂壇的楊思琦，自言向來都喜歡唱歌，只是讀書時無膽參加歌唱比賽，直至加入無綫有機會唱兒歌及劇集主題曲，其後參演高志森的音樂舞台劇，要唱歌和跳舞，自此對唱歌的興趣愈來愈大，她說：「去年推出首本個人寫真集後，已在想是否可以再做些自己未做過的事？於是籌備了半年時間，推出一首屬於自己的歌。」

錄音室化作考場
楊思琦很開心可與音樂人Edward Chan合作，還記得入錄音室時很緊張，感覺似考試，對方要求很嚴格，但同時給予她很多鼓勵：「錄就錄了兩次，不過（現場）唱了都好幾十次，唱到我無氣，哈哈。」
新歌《愛的森美》刻劃着楊思琦的愛情觀與經歷，她說：「這首歌最終想帶出愛情是沒有捷徑，需要耐性，自然便找到適合自己的Mr. Right，正正也是我的心聲，自己正等待Mr. Right的出現。」
楊思琦與李泳豪2011年分手，結束9年情，當時亦曾傳她與前跳水運動員吳帥有過一段情，失敗的愛情經歷，加上做了單親媽媽，獨自撫養囡囡楊卓穎，未有讓她對愛情失去信心。楊思琦說：「愛情無分對與錯，人生很多事情並非自己能決定，可能命運早有安排，那便去接受，如果想找到更加好的，自己就要更加努力。」

揀對象重溝通
楊思琦笑言自己擇偶條件向來不高，不需高大靚仔，只需心靈上能溝通，彼此思想和價值觀相近，有共同興趣，她說：「我喜歡內在美多過外在美，比較恆久一點。經濟能力並非重點。（小鮮肉可接受嗎？）不好了，我都年長了，更加成熟的比較容易溝通，我不需要刺激了，哈哈。」要過女兒那關？她笑說：「不用，她年紀還小，最緊要對方惜我和我家人便可，真心、坦誠和互信最重要。」楊思琦亦坦言對結婚仍有憧憬，因未試過，所以想試試。
事業上，楊思琦在無綫多年當二、三線女角居多，至2014年思琦決定不續約無綫，離開「娘家」的comfort zone，問她是否未見到前景，故選擇離巢？楊思琦表示是時間問題，當時剛好約滿，逼她去思考究竟繼續留下，還是出去闖：「如果我簽多7、8年可能都很年長了，所以就膽粗粗，試下出去看看外面的世界；眨眼間就5年，沒後悔過。」這5年來，楊思琦主要在內地發展，除拍劇集和電影外，也亮相不少綜藝節目。當初一個女人仔到內地發展都有不適應，幸好有圈中朋友幫助。最近，她又再度亮相無綫，如果有合作機會也會考慮。

「無惱保養法」
不少網民盛讚楊思琦外貌好似吃了防腐劑般，多年沒變過，原來她有一套「無惱保養法」。楊思琦表示最緊要保持開心心境，不開心的事不要記住，適當時候要失憶，不要記住別人不好的事情，用欣賞角度去代替抱怨，那就會少點皺紋和煩惱。」

推

做咩講到係佢俾人飛咁

吊你老母 好撚心死埋一面啦